醫管局員工陣線：我話咗係要全面封關，唔好扮曬嘢！

醫管局員工陣線回應林鄭月娥記者會

醫管局員工陣線（下稱本會）就今日（一月二十八日）下午行政長官林鄭月娥舉行的記者會作以下回應：

一· 回應各項額外防疫措施

特首宣布，由於中國政府已同意暫停個人遊（赴港自由行）簽證，亦會停止所有旅行團，因此中國來港人流將減至剩餘探親、商務等人士。另外，政府亦會於一月三十日凌晨起，暫停全部高鐵西九龍站抵港列車、紅磡直通車、跨境渡輪；中國抵港航班、跨境巴士班次將會減少。一月三十日凌晨起，除上述交通口岸，沙頭角、文錦渡客運口岸亦會關閉，貨運則會保留。

本會對上述政策大致同意，但本會必須重申對於「全面封關」的堅持。全面封關目標為杜絕任何非香港居民因非必要原因經中國進入香港，而有特殊原因以令非本港居民別無其他選擇下必須進入本港，則需因應每個個案的獨特性而審批；由中國進入香港的本地居民則需要通過嚴格的健康檢驗措施。

二零零三年將沙士引入香港、導致香港社區全面爆發的源頭病人劉劍倫，正正就是因參加親戚婚禮而乘跨境巴士到香港 [1] [2]。他採取的來港路線（跨境巴士）以及方式（探親），至今依然未因政府採取強硬手法而全面杜絕。這意味著於今天，另一位劉劍倫依然可以如常到港，令香港重演沙士的慘劇。

二· 政府必須公佈中國來港探親、商務等人流數目

特首剛才宣稱政府公佈的各項防疫措施可有效減少大部分（七成）中國來港人流。然而，本會質疑這是政府的數字遊戲，假設平日中國來港人流達百萬計，減少七成代表依然有上十萬計的人流經中國進入本港。另外，雖然沙頭角、文錦渡客運口岸將會關閉，但羅湖口岸、落馬洲口岸、港珠澳大橋等真正主要的跨境口岸依然照常運作。因此，政府必須公佈近日因探親、商務等原因經中國入港的數字，以免以「大部分」等比例性字眼誤導公眾。

本會同意港大感染及傳染病中心總監何栢良「非常時期用非常手段」之言論。探親、商務等原因並不能凌駕於防疫之上，因此政府更加必須全力杜絕任何非必要經中國入境香港的人流，方能達致對香港市民最大的保障。

本會將會如常舉行二月一日的特別會員大會，與眾位會員商討本會日後的行動。本會必須重申，今日政府終於作出略為確實的防疫措施，緣於近日各大工會、界別、甚至市民團結一致，齊心協力向政府施壓，才能逼使政府作出些許讓步。然而，距離全面防疫的目標依然有許多不足之處，需要各界繼續施壓。因此本會呼籲各界人士儘快加入工會，凝聚力量，方可全面保障本港市民之性命安全。

行動！行動！行動！

1 戴白絲帶
2 周圍share醫護罷工相關文宣
3 身體力行，一齊罷工
4 如果得閒，落街擺站派文宣派白絲帶

‼️1.29開始 全城抗疫 罷工自保‼️

提供以下兩個範本，如果你去過高危地區或者同過高危人士接觸，呼籲申請「自我隔離」。如果係名正言順罷工，請參考第二個範本！如果有任何需要或者疑問，記得向所屬工會求助！

1️⃣自願向僱主作「健康申報」及自我隔離通知

2️⃣有關僱員參與抗疫罷工通知

----
🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動

頻道
FB
IG

會員招募消息：申請過萬二，高峯700人排隊，要排4-5個鐘

工會提大家：

SL唔係罷工，工會保障唔到！

推

831

Push

push

假封關=假普選
一定唔可以收貨

支持

醫護手足

全民三罷，支援醫護手足

支持醫護

香港人醒覺呀!!

SL醫生比架wo
點樣保障唔到？

支持罷工 但唔讚成黎明行動

原因係罷工同黎明本身就矛盾 而且會少左人COVER

respect

真

推
要真封關

死垃圾林病!!!!!

一齊罷

罷工！

屌講經咩

一句講哂香港政府你唔撚封關 執意接哂大陸人落黎醫

罷工ge後果自負啦

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

個別分析：
護目鏡：
防毒面具/濾罐：

————————
首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

但係有巴打指出部份面型有機會有gap, 建議如果屋企多人買多幾種唔同牌子試下
———————
次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機
會）。（巴打指出Pyramex Capstone 只係indirect vent，唔係non-vented）
如果有心改，可以買熱熔膠封透氣孔
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！
巴打指出大霧，唔適合返工

泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

—————
8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

——————————

清洗參考

建議清潔步驟
1.番到屋企，洗手
2.唔好除眼罩住，用火酒紙清潔眼罩外部
3.除眼罩口罩，再用酒精/消毒清潔劑/稀釋漂白水清潔成個眼罩

Safety test

酒精搓手液 vs 洗手梘液

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

我要真封關！！！

同醫護一齊罷工

加入工會 全民三罷

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

填完表係唔係要等回覆email先至去俾錢？

無人會中你小恩小惠嘅伏呀，仲要係靠老豆搵仔先推得郁一下

封哂啲中環支那國企仲駛有大陸人返工林奠實淆到hihi

支持手足

要令全港市民知道柒婆語言偽術

push 齊上齊落

SL比工會保障更有用喎

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工

- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
- - -

假封關
罷工真至真封關

支持醫護手足，我地一齊罷工

罷佢老母!!

請置頂
根本當我地戇鳩

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

YES
其實SL都有保障
如果佢要搵其他理由兜你
咁罷工一樣可以
風險一樣

一推再推

SL醫管局都會擇名，另外工會同僱主deal嘅時候只可以攞用真名簽咗罷工嘅會員做籌碼

PISH!!!!!

pish!

政府崩壞 無恥

全民三罷，唔可以再咁落去

好波
罷佢老母

支持一齊罷工

好似份聲明唔夠強硬...？
感覺上好似放軟左

同當初暫緩一撚樣

所以唔好信柒婆同班狗官任何語言偽術

任何野都要正面回應

罷佢老母

Exactly

一定要每個字正面回應
唔可以有含糊

郁佢老母啦！

Support

支持！

G持

當香港人on9

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

勁！

郵局都唔開，點解HA仲要全世界番工？

#手足投稿

各位RN唔好再抽生死簽，有班護士9月嗰時喺頭條日報同埋一班名醫聯署支持香港政府，搵佢地去isolation ward返工就得啦，護士名單喺度啦

曾秀華
林愛蘭
劉娟
徐東華
陳麗紅
陳麗娥
潘嘉雯
劉名河
張旭紅
黃玉明
林崇綏
王松茂
王紀德
黃綺馨
黃轉好
鄭美蓮
魏寬庭
何施淑萍
王慧珠
鄧惠顏
林泳恩
陳淑娟
陳紅紅
陳婉婷
叢翠珊
黃少玲
呂肇冰
李桂榮
李婉儀
馮靜儀

照罷工，直至完全封關

救港抗疫 全面封關

up

推
推
推

企硬

唔好咁大聲同人講狗會竟然今時今日都叫員工係疫症爆發時期都叫員工返工呀！
屌你老母偽善到呢！

支持！！

齊齊罷工！

聽聞前線連口罩都唔夠..... 究竟政府幾時返貨？

推
跟本就無正面回應過
係要人做野迫先會開始行
Dklm

721831

1.29 抗疫三罷
罷工喇香港人
大人肯罷工
細路唔使衝

擺明撚鳩你 點解仲可以吞得落

721 831 101 1111

g持

夠硬！搞到小弟好興奮

香港市民唔係白痴

agger
罷工啊

屌你老母

垃圾政府

[行動]129黎明行動 召喚嘔吐師-

加油!!

Push
Support

心水清

pp

G持 一齊擺工

Do it !

入工會

又當香港人白痴

撐醫護 一齊罷

支持醫護手足

我準備好同醫護手足一齊罷工

柒婆面對別人既意見時
最叻就係抹黑人地係”極端”

因為佢知道香港人好鐘意中庸之道
咩都係做一半，要留一手

香港人你地要醒，因為呢種中庸之道思想
害左幾多手足？放生左幾多機會比極權殘存
就係呢一小部份人性漏洞，就令邪惡極權有機可乘

香港全體市民要求將所有口岸（包括機場、羅湖、落馬洲、深圳灣、港珠澳大橋）全面禁止來自中國大陸旅客入境香港，否則繼續三罷！

備注：
1.）非中國大陸旅客（包括台灣）可以正常入境香港
2.）擁有香港永久性居民身分可以正常入境香港
3.）香港永久性居民及其他國藉旅客經中國大陸入境香港必須接受為期14日隔離及醫學監察

驚就唔好番工

推 其他行業嘅朋友都要盡快加入工會

感謝Gayba感謝HAEA
我會一齊罷